【開始識驚？】田氏兄弟偕鍾國斌忽發功 倡《逃犯條例》修訂剔除經濟罪行

保安局籍本港少女在台被殺案，建議修訂《逃犯條例》，容許以「個案形式」，與過百個包括中國在內，未有簽署移交逃犯協議的國家或司法管轄區，可以逐次商討引渡疑犯；估計政府會在暑假前把修訂案送立法會表決。雖然建制派力陳修訂條例只是處理漏洞，不會被濫用，但近日具商界背景的自由黨前主席田北俊、黨魁鍾國斌，及實政圓桌立法會議員田北辰都分別指，商界對修訂條例涉及經濟罪行有保留及擔心，建議先將經濟罪行剔除，讓謀殺等嚴重刑事罪行「先行先試」。

根據政府上月呈交予立法會保安事務委員會的文件，建議中修訂的《逃犯條例》仍然會涵蓋在法例附表中列的 46 項嚴重罪行，獲轄免的只有違反「一罪兩審」原則的案件、涉及政治性質罪行、因種族、宗教、國籍或政治意見而被檢控罪行，以及未獲保證不判處死刑的引渡請求。

可引渡罪行三分一涉經濟犯罪

《逃犯條例》附表一中所羅列的罪行，有多達最少 15 項和經濟罪行有關，由洗黑錢，到走私，甚至頗為空泛的「與財政事宜、課稅或關稅有關的罪行。」都包括。（值得一提，重婚亦是可引渡罪行之一）自由黨黨魁鍾國斌在接受《蘋果日報》訪問時，指兩地法制差異，加上可移交範圍包括的經濟罪行空泛，舉例經找換店匯錢都會誤墮法網。

他指不少商界人士向他表達對修改逃犯條例的憂慮，又以去年有港人經找換店匯款到內地被指洗黑錢，「可能咁就中咗㗎啦，中咗非法匯錢，甚至乎嚴重啲講緊影響國家金融體系都可以」，小事可被化大。他亦指即使被移交人士可循法院上訴，但當中或涉及大量時間及金錢，非一般中小企能負擔。不過他表明，因修訂源於香港少女在台被殺案，即使當局不修正，都「必定要支持」。

據《星島日報》周初的報道，保安局局長李家超上周曾「與個別代表商界的政黨」會晤，該黨中人向李家超提出，縮減《逃犯條例》中 46 種罪行的類別，只包含附表中前 7 項，即謀殺或誤殺、協助教唆他人自殺、惡意傷人或殘害他人、性罪行、對兒童的性罪行、綁架拐帶及非法禁錮，以及刑事恐嚇。而包括欺詐、盜用公款、貪污、知識產權、破產等經濟罪行則被剔除。

星島：商界政黨建議只保留頭七項嚴重罪行

《星島》引述指，商界不單只擔心觸犯內地商業糾紛或經濟罪行而被引渡，更指可能影響內地富豪來港購置物業，損害香港的豪宅巿場。不過，報道指李家超對縮減罪行的要求並不認同。

自由黨榮譽主席田北俊今早出席 now 新聞台節目《時事全方位》時指，商界起初對修例無異議，但修例細節才顯示包含 46 項罪行，「只有頭幾樣係殺人放火標參」，而大部份和香港有引渡協議的國家，「法治概念同執行方法同香港相似」，但內地的執法則不然。他指自回歸後商界和內地關係密切，「講開人人自危」。

田北俊認為，政府可將相關經濟罪行剔除，「不如只係針對嗰十項八項罪行去做，咁商界擔心就會少啲」。田少更指中港司法制度不同，自己甚少聽聞在內地與政府打官司會贏，「如果（商界）同內地省、市政府打官司，會贏咩？」

田二少：內地好多稅又成日改 有時有無妄之災

田北俊的弟弟、身兼港區人大代表的實政圓桌立法會議員田北辰在北京亦指出，內地稅務法規朝令夕改，商界憂慮合理，「好多人一早入咗去（內地）呢，果陣時稅務又唔清楚，你話就算今日，稅都唔知係咪交足啦！（內地）好多好多稅吖嘛，又成日改喎，有時係無妄之災，你又唔知，商界憂慮係啱。所以你話如果商業罪案唔計呢，我都覺得政府都應該諗下，因為依家（內地）入面果啲條例日日變，係好亂，我都搞唔清楚。」

美國商周一就修例向保安局提交意見書，對修例表示「極之保留」（serious reservations）。商會指修例對香港作為亞洲國際城市，以及國際商業中心有明顯影響（significant implications）。商會又指對這項極複雜及重要議題，公眾諮詢只有很少時間，商會甚至未能完全地研究以及諮詢會員意見，但商會都希望表達基本立場及憂慮。

法政匯思召集人吳宗鑾今早在商台節目《在晴朗的一天出發》中表示，美國商會鮮有就政治議題發聲，但今次亦就《逃犯條例》修例表達憂慮，相信意見會有一定影響力。至於可否把經濟罪行剔除，吳宗鑾認為不可行，認為會失去《逃犯條例》的立法原意，而且當權者亦可把政治罪行包裝成兇殺案，把涉事人士移交。

咁大陸咪懷疑你強姦左隻豬，然後引渡你返去審囉

唔差再北上"交流"果班
剔除性罪行

講眞喺大陸做生意
邊個冇犯過法?
行賄受賄逃稅走私
一定要做過喎

大陸叫鷄最多好似判監2年

同商人講愛國？

亂過馬路、強姦阿婆、盲人偷睇国家機密

經濟犯罪唔係罪？
點解會有特權
無做錯洗乜驚

大陸要入你，無犯過罪都可以入啦

on9 亂抛垃圾就可以逗你返去啦

反得最大力一定係上面啲權貴、富二三代，點撚知幾時畀人引渡返上去。
但佢哋唔可以出面反。

屌你老母商界狗真係狗，燒到自己個疊就淨係獨善其身

好喇，做咗咁耐建制派，奶共奶咗咁多年、而家知奶野殺到埋身，就想剔除經濟罪行獨善其身，呢個世界有咁著數？ 你唔共享做中國人嘅榮耀？

賣國賊

呢啲「所謂經濟犯罪」就係佢哋班商家佬、有錢佬為咗歛財而日日做，宜家就要有免死金牌。

而家行帝制, 想拎免死金牌都幾難

咪係，屈你上去總有方法

共享祖國榮譽禍，做咩阻止

其實諗下都知班有錢人最後一定無事
拉嘅永遠都係平民

永遠唔知自己幾時企錯邊或被祭旗

佢地唔係最興講冇做錯怕咩比人拉，忽然咁驚既

行得正企得正怕咩喎

唔用經濟犯罪咪話佢地叫雞囉 根本咩罪都可以作出黎

銅鑼灣書店個班人都話佢車死人啦
要俾個罪名係有幾難

佢地個制度其實迫你做呢啲嘢，用正途的話想拎個批文營業都唔得

仲有好多嘢
環保 消防 海關
諸如此類

豬2000違反商標法
立即塔田大少返去

除非完全冇番過大陸，桂民海夠話佢十幾年前醉駕撞死人番去自首啦，大陸要做假證據易如反掌

支那本身就係想借呢次機會黎確立可以引渡班有錢撚返去然後掠水
豁條毛咩

商界太天真，共產黨眼中先唔在乎殺人罪，人命好閒咋，經濟犯罪正正先係中共想做嘅，因為容易屈呀

做咩唔係大灣區？

信共產黨既人，一定無睇過零零柒。
仲有成日話香港法院可以”把關”。
中共話田少起東莞非禮阿婆，香港既官點判斷中共講大話定田少講大話?咪又要信公安比既證據

班友驚取消獨立關稅區，冇晒油水
打工仔邊會明

講到台灣會ok咁

桂民海都無啦啦酒駕撞死人，求其比條殺人罪你根本唔難

肖建華
谷卓恆

其實如果成真 大劉係咪會送去澳門坐監

又係靠自由黨做關鍵一席？

睇錯田氏兄弟借種國斌

多數係

桂民海所謂十幾年前撞死人

證據確鑿，又唔係政治罪行，澳門提出引渡好難打得甩，香港法官冇權挑戰澳門司法制度

"你行得正企得正，驚乜23條呢？？？？"

要靠果邊引渡香港先有得send條友過氣
所以如果台灣識玩唔引導大粒墨
或者原來呢例無追溯期

正路係全部都會驚，如果唔係都唔會喺香港發展

雜種要佢哋過，邊個唔投贊成就等坐洗頭艇啦

好撚期待去路環探大劉
唔知大劉有糖尿病食唔食得葡撻呢